科興疫苗未核准卻送抵 新加坡官員：絕對沒有中國施壓

外界質疑北京施壓 星官員：科興疫苗依約運抵
最新更新：2021/03/24 23:02

（中央社記者侯姿瑩新加坡24日專電）首批中國北京科興疫苗在新加坡尚未批准使用下運抵星國，外界關切是否受到北京壓力。星國當局今天澄清，這批20萬劑疫苗是依預先採購合約運抵，「沒有外力影響」。

疫苗被視為對抗2019冠狀病毒疾病（COVID-19）最有效的方法之一。新加坡政府去年與美國輝瑞大藥廠（Pfizer）及德國生技公司BioNTech、美國莫德納（Moderna）、北京科興（Sinovac）等公司簽署預先採購協議，也預付訂金。

Pfizer-BioNTech、莫德納疫苗都在新加坡衛生科學局批准使用後才陸續運抵星國，不過，科興疫苗卻在2月底，星國尚未批准使用前就抵達。

新加坡跨部會抗疫工作小組今天舉行線上記者會，對於媒體詢問星國是否因拒收疫苗恐激怒北京才收下，相關官員都予以否認。

工作小組聯合領導人之一的衛生部長顏金勇解釋，新加坡與科興疫苗供應商簽有合約，作為合約一部分，20萬劑疫苗日前送抵新加坡，「我們允許這批疫苗送來，但我們尚未批准使用這款疫苗」。衛生科學局持續與供應商溝通，以取得更詳細的資料來進行完整評估。

他說，接收這批疫苗也讓新加坡一旦批准使用這款疫苗後，能更快速開始施打。

另一名抗疫工作小組聯合領導人、教育部長黃循財強調，在正式批准使用前，新加坡就預先採購這3款疫苗，這是為了希望儘早取得疫苗。在那之後，各家公司才開始陸續遞交試驗相關資料給衛生科學局評估。

新加坡衛生部醫藥服務總監麥錫威（Kenneth Mak）進一步表示，星國去年就預先採購了這些疫苗，輝瑞及莫德納及時遞交相關資料，因此衛生科學局得以在疫苗運抵前就批准使用。外界認為是當局先批准，疫苗才抵達，但事實上，疫苗運送的時間是事先就規劃好的。

他表示，科興疫苗是依採購合約運抵新加坡，「沒有脅迫、沒有外力的影響」。目前衛生科學局還在等待科興繳交所有必要的資料，才能完成評估的程序；儘管疫苗已抵達，但在批准之前，新加坡仍不會使用這款疫苗。

新加坡自去年底啟動疫苗接種計畫，目前使用是Pfizer-BioNTech及莫德納疫苗。顏金勇指出，截至昨天為止，新加坡約有80萬人完成首劑疫苗的接種，其中超過30萬人已完成2劑疫苗接種。

此外，對於媒體問及新加坡與澳洲、印尼巴淡島推行旅遊泡泡，黃循財回應表示，新加坡正跟許多地方洽談旅遊泡泡的可能性，因為討論還在進行中，他無法提供更多訊息。基本上，新加坡樂於跟疫情已獲控制、傳染率很低的地方洽談旅遊泡泡，允許雙邊旅客互訪。

目前新加坡與香港的旅遊泡泡暫緩實施，但他說，「我們持續跟許多其他疫情獲得控制的地方討論」。（編輯：高照芬）1100324

兩邊奶

支那科興真係賤9格

打啦支那狗，依家好多貨剩呀
仲要幫支那試藥交報告

新加坡
=
獨立ver嘅英治香港（半個迷你英屬香港）

中國善意

來自祖國的善意

叫全部香港藍屍打晒蝌興咪搞掂，冇打到蝌興香港藍屍（自己都縮沙唔打蝌興卻強迫人哋冒住死嘅風險賣蝌興單）更冇資格迫其他人打蝌興清倉

坡狗自古以來都係中國領土
一日華人終身係中國人

有無搞撚錯，收咗科興疫苗後竟然唔出嚟感謝祖國

講真，新加坡係有獨立主權嘅英屬香港+港共mix複合體，做得到就真係鬼有人成日理政治同歐美政治（理想國英屬香港同主權国新加坡），只係生活不如意嗰陣鬧下港英（左仔最鍾意叫英屬香港做港英）同李顯龍幾句出下氣但唔係推翻政府就算

支共剩係係咁迫香港人（所有黃藍黑嘅香港人都係原罪，狗專拉啲冇權冇勢冇錢嘅香港藍屍）同嚟咗香港嘅新支那人強制打中共疫苗

冰島開關了！科興冇份 , 傷害14億+5百萬人的感情

350萬藍屍仲唔清晒啲蝌興佢

新加坡自古以來都是中國不可分離的一部分

得啦得啦 知道冇施壓

點計350萬?!

MONKEY 國